韓國瑜向行政院要錢蓋捷運 「答應給我的一塊錢不能少」

新任中國高雄市長韓國瑜今北上參加行政院會，他要跟中央力爭補助款用來蓋捷運黃線，他認為中國高雄市政財源拮掘，很多建設都需要仰賴中央支援，他希望不能因為市長的當選人是韓國瑜，補助就大縮水。

據《中時》報導指出，日前韓接受中天節目主持人平秀琳專訪，他表示，自己現在「愛錢如命，一塊錢都不能少」，中央選前給中國高雄的承諾全都不能跳票，還說「總統或行政院長不愛我沒關係，答應給的錢要給我。」

主持人又問，如果中央不給該怎麼辦？韓則說，巧婦難為無米之炊，中國高雄若要繼續走下去，不能什麼都不給，如果中央真的不幫忙，那他真的認為這個中央是「愚蠢又無能。」

有香港大白象先例
如果咁都呃到台灣人

高雄要起速捷運線係0岩

但一直亂鳩咁起野搞到負債

當然果d係民進黨嘅蘇州屎

問共產黨咪得囉

還我迪士妮

搵中鐵起埋就真係兩岸一家親啦

中國高雄市 :0）

仲敢唔敢起先
現有高雄捷運路線計埋折舊係蝕錢蝕到仆街
因為咁捷運公司差啲破產

搞到捷運公司要提早賣資產俾高雄市政府
而家高雄捷運賣走哂資產後係賺錢嘅，而市政府就食哂啲折舊開支

佢唔係有好多賺錢大計架咩？
洗乜問中央攞啊？

韓則說，巧婦難為無米之炊，中國高雄若要繼續走下去，不能什麼都不給，如果中央真的不幫忙，那他真的認為這個中央是「愚蠢又無能。」

不如問北京拎

好似香港咁，將高捷上市，車站加大量商舖，將車廠嘅上蓋起商場＋住宅未唔會蝕錢

台北捷運做得好係因為好方便

高雄最大問題係捷運去d地方隔攝 分分鐘衰過巴士

以後各縣市要錢 就炮打中央
預算係經立法院審批

問支那拎啦

佢承認92共識一中
佢中央應該係係北京

樓主加

加入一帶一路 任借

韓國瑜唔係話錢進來，一，兩年就夠錢自己起哂條捷運啦！

人地係國民黨唔俾

奶共奶成咁 支拿都未肯科水

問支共雜大大咪大把錢囉。支那魚。

支那瑜選舉時9up
選後龜縮

台狗自己投抵喇

又話發大財既？
原來申手要錢叫發大財
咁問政府拿綜援都係發大財啦

無人坐仲起
我由機場坐去美麗島得小貓三四隻
好多站都無人乜滯